Google 員工為抗議中國版搜尋引擎開發 開始集資罷工

Google 祕密為重新進入中國搜尋引擎市場，而開發代號為 Dragonfly 的特別版搜尋引擎，除了引起公衆爭議，Google 內部亦有大量反對聲音。最近有員工就開始集資準備進行罷工行動。

Google 員工 Liz Fong-Jones 是今次發起罷工基金募資的員工，她表示 Google 員工應該思考如果高層的決定蓋過公司安全和私隱團隊的建議時，應該如何自處。而她打算發動一次罷工，因此開始集資籌備離職基金，尤其是正在領取 H1B 簽證的同事如果失去工作，將需要經濟支援。

目前罷工基金已經募集到超過 10 萬美元的資金，來自 19 個現任員工以及 2 個離任員工。Liz Fong-Jones 自己會就金額自費配對，因此目前基金已經達到 20 萬美元的金額。她表示未來會尋求法律顧問和工會組織人士的意見，之後再公佈更多的詳情。之前在總部針對性侵犯事件的遊行中，有超過 2 萬名員工參加，如果真的出現罷工行動，會有多少人加入，仍然有哦代觀察。

其實全世界都好多人用google
真心唔明為乜仲要去奶共

開始要慢慢停用佢

因為後面嗰班股東都覺得唔夠多人

我覺得佢地開啲新發明好過
佢咁樣做同最近嗰個改DNA嘅支那畜冇分別
入左一個唔應該亦未必有需要進入嘅領域

google員工

高層

真係好蠢 俾你入到去都未必賺到 百度果堆已經有晒市場用慣晒 冇分別既野點叫人轉
就算有人用 必要時又有特別政策保護自己人
就算就算俾你賺到錢 都帶唔走

比個阿叉做CEO

商人淨係對搵錢機會敏感
永遠唔識諗會失去咩野
會失去既用戶絕對超乎想象
大陸啲人用慣百度有幾多會轉去支持你外國野, 仲要呢個外國野講明一樣比中共監控

真係得即刻收中國果筆錢
後續無用戶無錢賺唔只, 用戶仲要流失
隨時彈個阿豬阿狗整個新既搜尋引擎就收你皮
搞呢樣果個google內部既華人女人 實係鬼黎

錢冇人嫌多
之前彭斯就公開屌柒google呢樣野

Nokia 2.0

大陸堆野同政府&公共事業掛哂鉤
Google真·民營入去尋死
除咗收歸黨有諗唔到點生存

死叉仔除左識cut budget同賺d無良錢仲識乜

睇嚟佢又會走上同Yahoo一樣嘅收場。

中共都無開放互聯網世界 你點賺錢同做生意呀

明明間野係光明會
無端端到件呀叉做 CEO

用duckduckgo

垃圾google

唔用google有咩可以代替?

只有殘體

係，風險好大，始終極權國家冇制度約束

up 乜春呀哥哥仔
except ?

仲蠢過支那人
人地千方百計諗住點走
你就打入人地市場

已停用google
貪方便的話，電話已用duck duck go

不知幾想佢入到支那市場
大手put 柒googl

都唔明班鬼佬諗乜
係要擦支那鞋
人口大市場大但唔俾你玩
仲要隨時俾支共屈錢

亞洲人淨係識剝削他人謀利
所以幾千年亞洲都俾歐洲食住

諗起之前搞罷工個九巴女司機
希望佢依家過得好

九巴工會正仆街黎

對美國黎講，google都可以取代，唔好以為你夠大間政府就唔敢收你皮

重未見啲平時話人反共反上腦，連人種都反嘅柒頭衝入嚟屌

賤種Pichai唔做evil
就係想做greater evil

果然名外國人先會有guts

横掂都會河蟹，啲人點解要棄百度用google先？新平台無特色點吸引用家？
在商言商都唔妥啦，同朱閪伯格一樣無腦。

夠膽推國防部張單
今次夠唔夠guts反高層反中共呢？
我地放長雙眼睇下google班IT狗係咪咁有風骨

就算俾你入到咪又係有附加條款

5,6年前 邊間公司信誓旦旦話要保護網絡自由，叫人聯署抗衡政權？

Google is becoming evil

使乜做中國版
乜都唔做直接出404 not found咪得

你唔問下點解apple奶共

9估networking effect
你search engine,大數據如果缺咗中國嗰十幾億人而對手有既話
技術高幾多都彌補唔番

google 垃圾左好耐, 而家連gmail 都唔用, 但手機無奈要用google service, 要用google search 野都唔login

除左gmail仲有咩email好用？
想轉會